[DSE化學2017]同學準備好DSE CHEM未?

上年2016 chem已經開過一次post喺舊登
今年一直都諗住攪多次 分析下chem考試策略，貼下題，解答下問題咁
但之前真係太忙 拖拖下都係開考CHEM前一個禮拜先整

都係自我介紹下先
小弟三大chem major grad
一直正職專做chem補習 已經做左足六年
普通chem補習老師一個 唔敢話比其他老師叻
不過講dse chem 自問都叫略有研究 亦唔會hea教
過往報考過2013 & 2014 & 2015 & 2016四屆 dse chem 全部5**(2012無報考)
唔洗起底啦，全香港暫時得我一個痴線佬考左4屆5**
當然，識我既亦唔洗特登爆我出黎

開始前，有幾樣野講明先：

第一，我絕對唔會喺度R生意，亦唔收私補，事實上我所有中六course已經完曬

第二，呢個post係專for幫助一d準備考2017 chem既同學仔，任何有關dse chem既問題都可以問，我會儘量解答 ，不過太out syl.果d野就最好唔好 ，愈溫愈亂 試前大忌

第三，我會keep住upload唔同既material比大家，例如試題分析，精讀notes等等(你地可以留定名先，等考埋呢幾日主科先再睇返)，如果同學仔有咩topic想我特別教返，可以喺度講唔洗pm

最後講多次，可能有人會講得補習一定同錢有關，
但我個人認為做得教育行業就始終要有一種責任心，相信好多老師朋友都會明我講咩
絕對唔會喺呢個post做宣傳 / 招攬生意 / 提供收費服務

Chem想攞3最好溫咩課題

Retaker 想知今年有冇咩改變 或者syl有冇變

Lm跟進

LM保底

首先，可以睇下每年dse chem個分數cut off先

DSE CHEM 成績及分數統計：

睇返你既能力到底去唔去到你目標既grade，
overall黎講，
大約要60%左右先有level 4
75%左右有level 5
84%左右有level 5*
90%左右有level 5**
留意cut off每年會變 但個唔會太遠 2013果年份卷特別難所以cut off跌左

睇完，如果你發現你想攞level 5，但仲差少少先到cut off咁點算?
當然係趁仲有一個禮拜 追得幾多得幾多
唔好睇少臨考前果幾日 可以追返好多野
就算臨考前果半個鐘都唔會放棄
我2015有個學生chem 5* 買返卷個分係差0.x%就夠5**
好多個案係差一兩分就升一個grade 所以唔好覺得一兩分無所謂

教氧化還原

無特別改變

可唔可以講清楚氧化還原你邊個位唔識?

屌佢
考完physics就即刻考晒啲core
休息一日就考chem

留明學野

再黎可以睇下每個topic既出題分數分佈

DSE CHEM 各課題總分數統計：

歷屆DSE CHEM論述題(essay) 出題分佈：

睇清楚，平均每年佔分最重既三大topic分別係：
acids and bases
redox reactions
carbon compounds
呢三科加埋已經佔大約50分(120分full mark) 即paper 1既40%分數左右
所以呢三課其實係最值得你投放多d時間去secure你個分數

另外就係：
enthalpy(焓變)
reaction rate(速率)
equilibrium(平衡)
呢三課係固定每年各出一題LQ既，而且幾乎都係要計數，所以亦都係必溫。

留名

有無by topic pp share

等睇歷屆最易

唔好意思太耐無開過post貼link都衰左
自隊

DSE CHEM 成績及分數統計

DSE CHEM 各課題總分數統計

歷屆DSE CHEM論述題 出題分佈

巴打救我
仲未溫elective 等炒
我溫左redox都係唔熟
其他sect都幾廢
DSE PP 又未做哂(溫唔熟唔敢做)
接下來我應該主攻溫redox 溫elective定做dse pp?
利申坐3望4

想5**

上年有追po
估唔到今年又要追多次

貼題方面，我可以同你講
paper 1貼題係無意義既，因為佢mc+lq=120分，
就算唔計MC，理論上佢每課出一題LQ都仲得(事實上佢真係幾乎每課都有LQ)
既然每個topic都會出，咁你貼黎把鬼?

相反，要貼就應該貼佢每年份卷有邊d題型係必定會出既，例如每年一定有一題titration計數，一題cell or electrolysis，一題hess's law計enthalpy，一題equilibrium計Kc等等。

我簡單summarize左個list，列明左每課邊d位特別值得你溫下or起碼睇多次
每個topic咁多野，由頭睇一次係無可能的，但最低限度係睇返經常出既內容，保證左一d basic既分數先。

Paper 1 (必修部分) 試前重溫要點

Chemistry

HKU

佢會否9到限死你用Hess law計？
因為用開algebra method 😂

其實5* / 5**差距好少
5**係睇你臨場發揮，要好識捉marking要求 + 極少careless mistake
加油啦

巴打好有心

希望你講曬所有仲未出既可能問法啦
我地問都會based on pastpaper; 希望你用題目比d新思維🙏🏿

公開試唔會限你用咩方法計，而係要睇你個方法合唔合乎hess law個原則(independent of reaction pathway)
用cycle / algebra method / H = Hf[P] - Hf[R] / H = Hc[R] - Hc[P] / enthalpy level diagram (out左syl) 等等方法都係合乎hess law的

講開enthalpy diagram

你可否示範下點用enthalpy diagram to draw the enthalpy cycle ?

因為我唔太識用😂

elective內容唔多
但每課佔total grade 10% 幾抵讀
我遲d會出elective分析 會貼下題

redox堅重要 因為好多topic都有關
如果真係溫唔切 起碼oxidation number, OA/RA, balance redox equation果d都要識

Lm

可唔可以講下成個titrimetric analysis
成個實驗做緊咩我都覺得好混亂

重有measure the intitial rate for the formation of ppt嘅實驗係咪得product係Sulphur先用得著？

diagram out左syl架wor 你地無學
不過考試你識用都會比分

比你參考下

Hess Law三大計算方法

No 唔關S, 重點係達到「定量」要既時間

First appearance of blue-black complex

重有想問下做chemical cell係咪唔洗考慮H+/OH-? 因為做咗好多題cell嘅題目都係直接用electrolyte個隻cation/anion

Thanks 學到野

做完 優先check lq定mc先

重想問下點解NaCl嘅mp高過CsCl?
係咪out-c? 我問過學校啊sir佢話係關density事，原全聽唔明

可唔可以list out dse 必背equations
仲未做完pp

titrimetric analysis係用係follow reaction rate既方法

titrimetric analysis目的係想知道mixture入面某隻reactant/product隨時間既濃度改變

所以每5分鐘用pipette抽少少mixture出黎 然後titration去搵返個濃度
例如 2H2O2 -> 2H2O + O2
每5min抽mixture出黎 再用titration去搵H2O2個濃度
t = 5 / 10 / 15 / 20時，[H2O2] = 1M / 0.8M / 0.6M / 0.4M
咁你就可以知道[H2O2]個變化。

另外，你學過follow rate既method主要有：

measure gas V (syringe)
measure gas P (pressure sensor)
measure mass loss (electric balance)
measure colour intensity (colorimetry)
titrimetric analysis (withdraw fix V of mixture at regular time interval & quench & titrate)

留意titrimetric analysis係你學既唯一一個chemical method to follow rate (其他全部physical method)
所以如果題目叫你suggest a chemical method to follow rate 基本上就一定係用titrimetric analysis

樓主 請問點簡用咩色片做colorimeter?

+1

咁點解要做quenching?
個實驗係t=5/10/15/20，將唔同時間嘅抽曬出泥先做titration，所以要quenching?
定係t=5, 抽完即刻quench, 然後再即刻做titration?

如果用inert electrode (e.g. C or Pt)就只係用solution有既ion做
如果用non inert anode (e.g. Mg, Zn, Fe, etc)就條electrode自己oxidize
dse level 黎講OH-基本上唔會在cell discharge
但H+會在cathode discharge，除非electrolyte有Cu2+ / Ag+等比H+更強既OA

我自己唔會話check MC定LQ
我會check左高危果d題目先 例如計enthalpy Kc rate果d 好易計既過程 / +-號果d寫錯

唔該曬解釋得好詳細

有關packing efficiency同埋bond strength事
可以話out syl的

你所指既equation係reaction定計數果d

reaction就算把啦 大把 課課都有 list都list唔曬

elective可以點溫 做嚟做去都係around 13 14分 core已經有差唔多8成分數
利申：2015dser lv4 今年aim5 or5*

記住係塊filter既色要同sample solution既色相反

例如sample係CuSO4 (blue) 就要用orange filter
因為sample藍色係代表佢absorb左orange light，而sample澴度愈高，就會吸愈多orange light(所以愈deep blue colour)
如果你blue solution用blue filter個result會出0 因為佢根本唔吸藍光

e.g.
blue<->orange
green<->purple

quenching係因為由你用pipette抽d mixture到你攞去做titration中間 抽左出黎既mixture其實仲react緊 而你抽出黎到titrate中間用左幾多時間其實不定
咁就會做成誤差
quenching係令個reaction freeze左係你抽野出黎果一刻 而mixture入面既物質個濃度就fix曬喺果刻 咁你就可以慢慢做titration

但我請問點知blue <> orange ?

完全無教過...

我仲以為係將所有sample抽曬先再開始做titration
雖然NaCl同CsCl個個outc，可唔可以解釋埋想聽聽

首先你要睇返你錯果d分數係錯邊d位
如果係年年必考果d野/背定義果d基本野就儘快溫返曬佢先
e.g. order of reaction / Arrhenius equation / maxwell / mass spec / IR

如果係解釋題失分 就要多d睇返marking要求 特別係green chem / catalysis果d
練下自己個思考方向

btw如果你paper 2題各取15/20 咁其實都5-5*程度
因為paper 2通常會低分過paper 1少少 (paper 2 失一分就2.5%)
5**既話 paper 2通常around 35/40

頭先睇返，2015我89.5% 5*，唉屌你老母

呢樣野叫complementary colour (互補色)
白光其實係唔同色既光mix埋
如果缺少左某種色 咁對應果度complementary colour就會突顯出黎

reaction

要識？老師冇教

學校未教過paper 2（應該冇乜分 ), 如果要攞level 2 paper要攞大約幾多分

Paper 1要幾多分

用dse level去解釋既
1. atomic radius : Na < Cs
bond length Na-Cl < Cs-Cl, so bond strength NaCl > CsCl
2. Na atom smaller than Cs, so it can better fit into the solid lattice (higher packing efficiency)

我都係
教唔切書一堂飛曬成本analytical chem

可唔可以講下chromatography 嘅原理

Should be red <-> green, orange <-> blue, yellow<-> purple?

2016 paper 2有考過explain why test Cr2O72- solution要用blue filter

紅橙黃綠藍紫咁分六格，吸咩光就出對面隻色，應該幾好記

Enthalpy cycle 點樣construct?

你啱 in general係red對green，yellow對purple
但實際做時要睇返佢個green既程度 有時淺色就會用返purple
參考：AL chem 0 paper 2 Q2(b) 果題purple sample用green filter

上面upload左notes 一步步教你畫

Hess Law三大計算方法

lm求note氏

真係太多啦
要我依家逐個寫返曬出黎都唔係辦法
最快既方法：落書局買本雞精書啦
chemistry in 2x hours果本唔錯 真心推介

anyway thxxx

Calorimetry 係咪好少考，miss佐無溫，依家溫剩pattern 果課，aim 5-5*

chromatography係用黎separate different substances in a miscible solution既方法 主要係呢用左solubility difference

例如我有個sample solution contain A & B & C 想separate返3隻野
要先張sample滴落張chromatography paper度，然後浸張紙落solvent

紙 = stationary phase (固定相)
solvent = mobile phase (流動相 又名eluent 洗提液)

solvent會因為capillary action毛細管作用，沿張紙向上升
當solvent掂到紙上既sample spot，sample中既 A B C就會dissolve in solvent，
而因為A B C既molecular structure唔同(polarity有分別)，佢地喺solvent既solubility都會有分別，如果A最soluble in solvent，佢就會跟d solvent向上升得快d，而相反如果C係insoluble in solvent既話，佢就會留喺張紙上面唔向上行，最終你就會見到A B C會姒不同既速度向上升，形成唔同既spot，咁就叫separate左佢地。
而特別既就係 每一隻substance佢地可以行到既距離都係特定既(Rf value)，所以可以靠compare 個Rf value佢估返邊個spot係A，邊個spot係B or C

Calorimetry係量熱法wor
即係H=mcT果part
比個參考你 practice paper, 2012, 2013都有考
2014-2016都無考過 所以今年都算大熱

Thx

AL chem 03 paper 2 Q2(b)

係咪insoluble in solvent 嘅sample會soluble in water，係張紙嘅底部浮現顏色？

成日見到啲反應都唔知點解佢會反應
係基礎太差？

想問2012p2（a）(iv)
In the Haber process,the product mixture is removed from the reaction chamber before reaching the yield of about 20%.Explain.
我答左make the equilibrium position shift to the right to produce more product.
點解marking要答埋It takes a long time to reach equilibrium that NH3 is of highest yield嘅

essay?
可唔可以講下essay嘅答題框架
除咗背左嘅個啲實驗之外,成日都唔知要寫啲咩

係學校未試過pass 跪求有3

你要攪返清楚先

chromatography入面，mobile phase同stationary phase基本上一家係一個polar另一個non-polar
例如你做TLC，塊TLC plate上有一層silica gel(polar)，mobile phase用ethyl ethanoate (non polar)
做paper chromatography，張紙係cellulose (polar)，mobile phase用hexane (non polar)

如果你用既mobile phase係non polar solvent，sample入面non polar果d substance咪會跟d solvent向上跑得快d
相反，polar substance就會痴住張紙唔行

背下d reaction公式
例如
金屬+酸->鹽+氫
金屬氧化物+酸->鹽+水
金屬氫氧化物+酸->鹽+水
金屬碳酸鹽+酸->鹽+水+二氧化碳
金屬碳酸氫鹽+酸->鹽+水+二氧化碳

當然有好多
但無辦法 話曬比左3年你讀

佢條題目係問你 雖然theoretical yield可達20% 但通常未到20%佢就唔做 攞返d野出黎
20%係因為個Kc限制左個equilibrium只係shift到咁多
而Kc只係話到比你知個yield
Kc value既大細係同reaction rate無關的
要真正去到ideal既20%要用好耐時間
可能你等到15% yield就停 攞返d野出黎 再做第二轉15% 計返用既時間一樣 但你出貨量仲多d

Colorimetry呢 個原理係唔識 淨係知用colorimeter measure the absorbance 跟住plot rate curve 穩rate of reaction 其他唔識

原來係咁，thanks
Btw dse會唔會analytical chem in daily life?例如drugs forensic science 嗰啲？好多嘢要記

唔好諗答唔答題框架啦 你地今年通識唔係中曬招咩

當然，有幾樣要點都可以講下：

1. DSE論述題會指定一明確範籌，考生只需解答題目所提出的要求，而不需提供額外資料或例子。若考生的答案含大量與題目無關的資料，或化學的概念錯誤，則不能獲得有效傳意的分數。

2. 答案內容不可自相矛盾。

3. 傳意分數建基於正確的化學概念。如果答案本身含有錯誤的內容，則不會獲得傳意分數。

簡單講，唔太sure既野就唔好寫，唔好為左充字數就去寫一d有機會錯既野 / 無關既野

遲d我睇下可唔可以up d滿分範文上黎 真跡就難d 一來版權 二來易比有心人利用

氧化還原果啲點樣一睇就知佢做緊？
上面呢啲都記得到，平時得60-65% 穩4要點溫？
呢排冇溫過chem

簡單講
一杯solution入面dissolve左某隻有色既物質
有色物質既濃度愈高 -> 吸光度愈高

例如 你有杯CuSO4(aq) unknown concentration

首先我地喺lab度自己prepare一系列standard CuSO4(aq) (0.2 0.4 0.6 0.8 1.0 M)
用colorimeter去measure呢一系列standard CuSO4(aq)既absorbance
e.g. absorbance = 0.1 / 0.3 / 0.5 / 0.7 / 0.9
咁就可以用呢d數據去plot CuSO4(aq) M vs absorbance 既線 (calibration curve)

再用colorimeter去measure杯unknown concentration果杯CuSO4(aq)既吸光度
e.g. absorbance = 0.26

咁你只要張0.26代返入calibration curve度 就可以睇到佢對應既concentration

想問大唔大機會出甲烷同氯嘅取代反應

要睇電化序(ECS)先知
當然好常見果d佢預你識 e.g. MnO4- , Cr2O72-, SO2 , Fe2+ , Fe3+ etc

60-65%其實都算穩4
咁短時間我建議你儘量多記熟d定義 / 計mol / 計滴定 果d基本分數
去保住你60+%仲好

你指問你 引發 傳播 終止啲步驟？

2013 5* lm

呢個年年都考架啦 2015仲出左條6分LQ
又唔係好難
背熟出咩products + mechanism 同埋observation都夠

總之喺條直線上儘量搵兩點靚仔d既點去計 無錯個slope constant黎

200-300個range內都ok

得2016年個5** cut off先過90%啫 因為真係算出得淺
今年應該會低返dd
正常around 88-89%

想問下比較沸點果啲題目
如果係ch3ch2ch2oh同ch3ch2ch2cl同ch3coch3
你會點答？ （中文）回覆 感謝

梗係要

ch3ch2ch2oh > ch3ch2ch2cl > ch3coch3

ch3ch2ch2oh分子間引力為氫鍵，ch3ch2ch2cl和ch3coch3分子間只有較弱的范德華力
ch3ch2ch2cl的分子體積大於ch3coch3，因此其分子間范德華力強度較高

係

OK即背

我想問如果兩個分子間都有氫鍵
有咩skill可以比較容易睇到氫鍵數目多？
同埋氫鍵多=強？ 比較果陣係咪可以直寫x的氫鍵較y強？

計平均每個分子可形成氫鍵既數目 愈多愈勁
睇返個分子有幾對lone pair(孤偶電子對) 同幾多個可做氫鍵既H
平均每個分子可形成氫鍵數 = 細d果個數

e.g.

H2O
孤偶電子對 = 2
可做氫鍵既H = 2
平均每個分子可形成氫鍵數 = 2

NH3
孤偶電子對 = 1
可做氫鍵既H = 3
平均每個分子可形成氫鍵數 = 1

做完pp check cut off 都係得5,想上5* 可以點搞？paper1

有個好易記complementary colour 既方法

一個圓形6等份，順時針咁寫 紅橙黃綠藍紫
對住既就係佢地complementary colour.

我想問下an chem liquid liquid extraction原理，睇書唔係好明

Chem = On9科
利申拎2

睇返曬自己錯咩多先
careless mistake / 背定義背唔熟 / 計數計錯 / 解釋題 / essay

咁我中學年代讀會計 校內test次次得個位數
果陣我都覺得會計=on9科既

呢個方法唔錯 學到野

liquid liquid extraction係用兩種immsible solvnet去extract某隻solute既方法
例如要你喺NaCl(aq)+I2(aq)既solution入面extract pure I2
可以張個sample add to separating funnel
再加hexane然後shake
由於I2係non polar 佢會more soluble in non polar solvent
咁shake既過程中I2就會溶曬去hexane (organic layer)
而由於NaCl係polar 佢會留返喺水(aqueous layer)
之後collect返organic layer再evaporate solvent
就可以攞返I2(s)

記到就記啦
特別aim 5* / 5**

我想問2b點解咁奇怪？
佢唔係明明已經係第一部引發 爆開左兩舊？ 點解又會cl2 同ch3• 反應 （定唔係咁畫）？

以前俾錢去現代補名師學 咁耐都仲記得

2010 AL

你要明白 3個步驟各有意思
R = 自由基

引發 = 無R -> 有R (自由基數量上升)
傳播 = 一個R消失 -> 出另一個新R (自由基反應 但數量不變)
終些 = 2個R合埋 -> 無R (自由基數量下降)

自由基最勁就係 佢會搶走其他人電子 自己穩定 但比佢搶電子果個又會變成新既自由基

鄺仔 ?

當然

姐係一啲又爆左 一啲冇爆 爆左又同果個反應 冇爆又同個ch3• 反應？

你當另一粒未爆既Cl2由頭行一次第一步，再行2b吧…

仲有好多on9 記野法

雖然當年無補過佢 不過佢係少數我覺得真係教chem既補習老師 值得尊敬
不過佢都差唔多退休了

明白 thanks

不過佢淨係岩叻既學生補

唔太掂既補佢會頂唔順

Kkwong

想再問多少少，姐係三個steps唔一定要連貫？

可唔可以教下中文版
利申 中文考chem

因為你要同時有一層有機洶層一層水液層先做到

Back titration 仲要唔要識

利申18 dse

佢既class work 好L難

要

要有第一步先會有第二步

第二步可以係咁發生

Btw你第一步少左個能量 for example sunlight
第三步少左其他組合

巴打可唔可以講下今年有咩outsyl

有冇讀physics?
睇battery 正負
直線個邊係+ 黑色長方形係-

可唔可以講下standardisation 要記個幾種
同埋想問下naoh可以substitute -cl group 但係點解 hcl又可以sub返oh group

外面果個分到 入面果個點分+-？

連住電既個邊同電同一個極
同一個杯既另一條係另一個極

有咩實驗裝置圖一定要識畫

Electrolysis睇battery個正負就分到
你知道外面係左正右負
咁你睇杯入面 一邊係正嘅話 就會引啲負離子過去
咁另一邊無可能都係正一齊吸負咁mk
所以入面就左負右正
咁諗應該舒服d

Cracking
Ch9個堆
Titration
Purification
Reflux
呢啲我估係基本

咁你想問咩

要
step 2 d自由基由step 1出
step 3 d自由基由step 2出

同上年一樣wor

可以大慨講下an chem？

記住粒電芯
長正短負
記住"電池既負極負責放電子"就得

R-OH + HCl -> R-Cl
R-Cl + NaOH -> R-OH

兩個都叫substitution 睇你想做haloalkane定alcohol

standardization你係咪想講prepare standard solution
有兩種方法
1. 用primary standard溶落水直接係std solution.
2. substance溶落水prepare左solution後，再用另一隻standard solution titration去determine佢個真正concentration
e.g. NaOH因為會absorb moisture in air 所以個mass會變 無得直接開std solution
咁就要開左杯NaOH(aq)再用std HCl titrate一次

Distillation 係我個年代必識

由基本既filtration, evaporation, crystalization
到distillation, fractional distillation, reflux 都要識

electrolyte 聽日出 比d時間我整理下

出面考mock predict 3
學校predict 4
而家仲有冇機會aim 5或以上

利申 studyleave冇乜掂過chem

電解裝置負極唔係進行還原作用咩

中文please

講真坊間mock考左當feel下現場氣氛算
通常d mock都會出到好離地 好難 predict你個grade特別低
再叫你補佢地d精讀班

你做返曬2012-2016 pp先 記得溫埋marking
現實d 穩4先 5要睇下到時出唔出正你熟果d野

電池會做氧化+還原
電解亦會做氧化+還原
記住 氧化同還原係必定會同時發生(一邊放e一邊收e)
電池同電解既分別在於
電池係自發反應，只要電路通左就會發生
電解係不自發反應，要提供電力去引發反應進行

裂解
ch9 -> 量度速率既實驗 (e.g. 氣筒)
滴定
提純 (蒸餾分餾結晶果d)
回流加熱

thanks

如果佢要求做水合鹽(e.g. CuSO4.5H2O)就一定要用濾紙弄乾，
因為烘箱會令d結晶水走曬，變成無水CuSO4
如果唔係整水合鹽就無所謂

巴打咁屈機讀到邊

Hi大家好
岸已上 所以幫下大家

回流加熱個裝置唔好閉口 一閉口=畫錯裝置=0分

平衡題三種技巧

一·拆離子

題目俾你咩，一落水立即拆開

13年我記得個solid拆完係四個ion 小心

二.睇濃度/moo
睇清楚佢俾你係M定mol
係mol記得除返final volume

三.稀釋因素

睇清楚混合係固加液 定 液加液
液加液記得要加返vol

題目俾mol除final volume
題目俾M記得M1V1=M2V2計返新濃度

考試 計數機要有一元二次方程Prog

另一組prog入晒工業化學堆式 同埋某某process的conditions

Step2三個有關連

Step3你是但混合返三個就得

Essay其實唔使驚

因為我以前真係6個pt係岩 寫左7行左右9分

量熱法留意

Vol跟杯水 因為假設體積不變 質量係水加鹽的重量

如果好似14年咁淨係俾一個HCl密度你

例如HCl密度係1.32g/cm3

你可以假設佢係1cm3 或者1000cm3

咁mass=1.32 或者 1320g

之後就計到

計完mol*題目的比例

再除返（1/1000） 或（1000/1000）
咁就係濃酸濃度

一般都係十幾M

我經驗係
做mc先再做lq
或者lqa mc lqb
因為最後做mc控制時間唔太好 好易損失分數
唔識就飛 有猶疑就hold住 最後至做返

之後kill lq

lq最好slim全卷一次 睇下有冇一睇就識做的題目做先 之後慢慢做其他

利申返
台大大氣y2 chem 5 但大學chem course A晒

仲有寫完全份lq睇一次有冇漏
檢查試卷時略略搵下最後一題係邊頁

想問下mc係咪佔18%之後LQ42%, P2 20% SBA20%

乜係台大大氣

垃圾科

OCl- 幾時變Cl2 / Cl-
S2O3 2-, S4O8 2-, SO3 2-呢d係做乜9

加HCl會出Cl2及Cl-

S2O3 2- 係玩時鐘反應 你未做過實驗?
H2O2(aq)+3I−(aq)+2H+→ I3−+2H2O

I3−(aq)+2S2O32−(aq) → 3I−(aq)+S4O62−(aq)

OCl-光解：
2OCl- -> O2 + Cl-
OCl-加酸：
OCl- + 2H+ + Cl- -> Cl2 + H2O

S2O32-用黎做rate果課 杯底放個"X"果個實驗
一係就做iodine titration
2S2O32- + I2 -> 2I- + S4O62

SO32-無特別 不過redox成日見 易被氧化出SO42-

lm

SO32- 咩情況變番SO2?
Or 根本dse唔洗知呢個可能性！

Or SO32- = SO2 since SO2 in water give SO32-?

差少少上level4 應該點樣最後衝刺 應該all in邊part
利申paper2差開仲要讀material chem 同埋本身indus chem差開

加酸
SO32- + 2H+ -> SO2 + H2O

an chem學 test SO32-方法黎

material chem真係難講 全香港得5%考生揀material 果題
唯有可以練同背既野呢幾日儘量做好
例如unit cell計coordination number, number of atom, liquid crystal原理,比較polymer熔點硬度果d

industrial chem多d做reaction order,例graph (order / maxwell / energy profile)

material chem唔知你有冇做過
BCC結構叫你計atom radius要用到pyth thm

艾維斯
你幫人補習係唔係三個elective都教

宜家係咩應該操呢啲同埋paper1唔熟既topic？

radius out左syl

睇年份
今年我全部學生都讀industrial+analytical咪無教material

我建議儘量係溫可以背同操練既野 可以短時間吸收到
練熟曬計mol題型/titration/enthalpy/rate/Kc 都起碼2X-30分
背熟d定義 小至isotopes大至standard enthalpy change都要熟

想問下加same molarity嘅acid落另一杯acid係咪唔會改變pH value?

1M 10cm^3 HCl + 1M 10cm^3 NaOH
同1M 5cm^3 HCl + 1M 5cm^3 NaOH
released嘅heat係唔係差唔多?

1.唔會 但一定要同H的

pH定義係-log[H+]
只要水中[H+]個concentration不變pH就不變
情況等於你兩杯可樂溝埋 個甜度都係一樣

neutralization T rise可以用 [H2O yield mol / total V]黎比較

1M 10cm^3 HCl + 1M 10cm^3 NaOH
-> H2O yield = 0.01 mol , total V = 20

0.01 / 20

1M 5cm^3 HCl + 1M 5cm^3 NaOH
-> H2O yield = 0.005 mol , total V = 10

0.005 / 10

由於[0.01 / 20] = [0.005 / 10] 所以兩杯個T rise係same
解釋係 case 1個heat release係多case 2一倍 同佢杯水同時V大人一倍 個effect抵消左

想問下一隻more reactive than Iron既metal eg. Zn 同Fe2O3會發生以下邊個reaction?

1. 3Zn+Fe2O3-->3ZnO+2Fe
2. Zn+2Fe3+-->Zn2++2Fe2+

1果個叫thermite reaction
要ignite左佢就會反應 largely exothermic
2果個係redox 不過Fe2+會再further reduce返Fe

果啲實驗題 寫好多字果啲成日唔識
啲野好難記 點算

Nh3+Mg(No3)2 係咪反應黎？

Thermite reaction係乜野泥? Displacement reaction? 定係outc

喱兩頁係咪唔洗記, 我老師話outc, 但我睇番2016年mc出左Ni-Cd cell嘅half equation

可以既記下marking
難記都要記 記keyword
最後記唔到都要抄落張A4紙度 入場先都攞住黎背

Mg2+ + 2OH- -> Mg(OH)2(s)

syl無學 不過2013 LQ出過
係metal + metal oxide出既redox 會放好多熱
呢d反應佢出會比足夠提示你

除左Zn-C cell / fuel cell要記構造+原理+反應+優缺點外
其他cell記優缺點OK
2016果題MC條式可以自己prove出黎

你講既野我都溫得七七八八啦 謝謝巴打

可唔可以講下個條點做
佢比咗2NiO(OH)+Cd+2H2O-->2Ni(OH)2+Cd(OH)2

如果問reagent of oxidation of alcohols係咪寫LiAlH4就算 唔好寫要H+

最後寫曬實無死
1)LiAlH4,dry ether
2)H+

因為2013LQ有條咁問，寫哂兩個唔俾分
但老師話現實情況冇H+個reaction係冇可能發生

唔係啊 一樣要H+
睇清楚題目點問, 13問LiAlH4 in what solvent =/= H+ isn't required in the rxn

啲reagent洗唔洗寫state symbol?

如非必要，唔好寫
因為寫就要100%肯定正確

Lq Q15b問ketone變alcohol個reaction個reagent係咩喎
因為學校有買卷，啲師兄師姐寫咗LiAlH4有分
但寫1.LiAlH4 2.H+冇分

因為我學校老師話由alkene去haloalkane個步用嘅HCl係gas state要寫明，所以建議我地做synthetic route都寫，但我發覺成日都寫錯

明白阿
但state好多唔係common state
寫錯就大0樂

Lq Q15b問ketone變alcohol個reaction個reagent係咩喎
因為學校有買卷，啲師兄師姐寫咗LiAlH4有分
但寫1.LiAlH4 2.H+冇分

頭先唔記得quote

hmmm
如果係咁，我都要lm跟進

梗係唔好啦 寫錯左倒扣分仲衰

首先拆返開oxidation同reduction

oxidation (-): Cd->Cd(OH)2 (Cd = 0->+2)
reduction (+): NiO(OH) -> Ni(OH)2 (Ni = +3->+2)

chemical cell既negative係放electron 即係做oxidation果邊
當個cell recharge時 各electrode既reaction會倒轉行

(-): Cd <- Cd(OH)2
(+): NiO(OH) <- Ni(OH)2

唔洗怕 寫曬照比分的
2013 Q15(b)
我check返我自己份真跡
當年係有寫曬
LiAlH4,dry ether
H+
佢照比分

咁係咪除左haloalkane轉alcohol嘅唔洗加heat, 其他加heat實冇死

寫曬照比架
係咪無寫清楚用ether as solvent

呢part係講緊咩

好多fat molecule contain C=C bond
hydrogenation可以令fat 入面d C=C變返C-C
咁就叫做hydrogenated vegetable oil 氫化植物油
可以減少trans fat

人地比埋Ca(OH)2 ge heat capacity u
So CaO mass is used

佢依家已經唔會咁問
會直接比個混合物最終體積你計

仲味答
樓主做synthetic個時有冇寫state

佢哋幾個寫咗LiAlH4(ether) and H3O+
係咪因為冇分steps所以冇分
Btw巴打今年會唔會考 同埋想問retaker sba個分會點計

因為AlH4- 一掂水係highly corrosive and explosive
所以唔寫明分開兩部係做唔到

直情係寫錯啦
因為LiAlH4同H3O+唔係同一時間加

SBA個分係睇你考完個分，之後對照日校生你個分個SBA分
之後配俾你

Example
筆試你有82%

咁EAA會係日校生到 搵個筆試82%個SBA分配俾你

亦都唔好擔心，通常個分多勞多得

我計過下
通常會令你個最後%加3%左右

Total %加3%？

咁自修生呢

我一直講緊自修生

8幾%你食人地個SBA分多數都係94-95

ok我眼殘

點解ester form H-bond with water molecule但係唔溶水

Degree問題

form到hydrogen bond都仲要睇個molecule overall多唔多non polar region
如果佢好多C or larger size咁overall都唔溶水
例如detergent 個head group都溶水 但因為佢後面條carbon tail (non polar region) 好大 overall 都唔溶水

suppose metal X have bcc structure, unit cell edge length of X be 288.5 pm, density = 7.19g/cm^3, what is metal X?

想問material chem考唔考依類型題目
我上左岸，幫人問

唔考
even AL年代07左右已經out syl

想問下 除左鋅碳電 其他乜乜氧化銀電 鋰離子電 鉛酸蓄電池之類 入面正負極分別係咩 電解質係咪咩嗰啲要唔要背？ 例如鉛酸蓄電池正極係氧化鉛蓋住的鉛片 電解質係硫酸之類

唔考bcc?定唔考呢類???

想問下學校sba 得8成度如果要谷上5星係咪冇乜可能

一般好熟已經坐*望**嗰啲
MC LQ分別做幾耐？

4年前經驗 LQ 個半鐘 MC 半個鐘 剩半個鐘覆卷

15年CHEM 5*
今年retake中文
LM

可以
我15年5*分紙

加油啦

fcc都唔考

enthalpy change of solution 唔係out syl咩?

HKEA講明得鋅碳電同燃料電要詳細記原理同反應
其他電知道特色同優缺點ok

唔考用unit cell長闊高or atomic radius 計數

唔正式考 但其實佢比左個實驗你就咩enthalpy都考得

多謝巴打 不過我覺得org chem同any chem會收皮

完全冇溫過 elective 係咪收得皮

溫唔溫得切睇你決心架啫

想問下點樣溫elective最有效率 淨係做晒dse pp夠唔夠

可唔可以講下soapy and soapless detergents
仲有nylon果d
教科書我睇唔比
單就考試黎講有咩要特別記？

dse pp係好基本
同埋每年必出果d一定要好熟 例如order, Ea, haber, chloroalkali, functional group test, IR mass spec等等
ensure左基本分數先
另外要留意下好耐無出過既野 例如chromatography, atom econ, chloroalkali, energy profile, Ea equation等

soapy detergent = soap
head group一定係COO- 由animal fat 做

soapless detergent head group通常係SO3- / NH3+
由petroleum做

hard soft water / pollution problem果d唔考

要背熟detergent個working principle

nylon都係記下condensation polymerization過程(monomer A B合埋中間 甩small molecules)
要識分nylon同polyester幾時chain有H-bond, 幾時可以比acid/alkali hydrolysis

Blue filter in colorimeter 係filter blue light out 定allow blue light to pass？

如果工業記唔到 怕記錯乜乜process 條件
咩計Ea公式
入落計數機prog到 到時一出睇返

only allow blue light pass
你戴茶色眼鏡睇野都係茶色

to pass
你諗下拎張藍色玻璃紙望落個燈度
咪係有藍光

利申中文作文1左 唔知自己講緊乜

sor 遲左

其實wrt寫唔寫得

寫得

想知攞個3要幾多

咩都唔熟唔識，好L驚，上堂唔係唔聽書，但就係唔識，宜家個人好灰，只係想求個3，見cut off果度又冇寫幾多

想問下係點入 唔係好識入

先知點分兩舊ring form cpd是否enantiomer

另外，dse常出mc多人死，問有幾多no of structural isomer

呢兩個係我覺得org Chem 最煩膠野

好似係

睇佢啲 substituent out from paper/behind paper 嘅組合系買唔同

例如 2 out 1 behind = 1 out 2 behind (純粹反轉咗個 molecule)

除左peperation of salt/standard solution/soap同soap個啲原理要背之外, 仲有冇啲咩procedure係必背

Enthalpy

如果我上年見到呢個post就好
Anyway 2017dser加油

冇溫過
利申:已drop

開prog

例如反應A個條件係300度 22ATM B反應係123度 12atm
咁我就入300，22；123,12;
之後考試你開edit睇返就得

大家有無記得double bond equivalence formula ？

咩嚟

想問formation of town gas洗唔洗記？

我當年有記

用黎估個organic compound 有幾多double bonds or rings

總之佢chiral個C 4邊有求其兩舊互換左位就會係mirror image

structural isomer無得估數量 只能夠練點樣數得準唔畫漏

印象中DSE考過叫你估isomer數量都係得3個左右

你係咪想講degree of unsaturation 用黎計個molecule有幾多個double bond
好多學校有教 我都有 不過其實無乜機會用 起碼DSE未試過 不過求個安心都得既

(2(no. of C)+2-(no. of H+correction factor))/2

Correction factor:
halogen個堆=1
N=-1
O=0
DBE=1 = 1 double bond / 1 ring
如此類推
DBE=4 = ring
不過呢家dse唔使計 靠背個幾個m/e就夠

大佬
lv3底想攞lv4呢兩日有咩方法溫
已經好迷惘

想問下org chem polymerisation有乜仲點要背/必記 差呢part同埋elective

想問下操卷paper1次次都有8成但paper2就啱啱合格 有無5

Industrial chem 點整 hno3 out唔out syll

想問下mgcl2 structure點畫

艾維斯巴打 有冇建議呢一日多少少嘅時間最好溫返咩？

解釋melting/boiling point,conductivity,solubility之類既properties
有冇一定既規律?因為黎黎去去都係giant structure,van der waal's forces,同 delocalized electrons之類解釋
有冇一個summary係可以睇到點樣解釋呢D Properties

好驚出實驗題問：
點解要咁樣做

有咩指引

係咪是但識一個方法就得?

如果溫曬 依家可以點 好驚唔記得d野

Titration +-幾多先唔洗reject thx

溫d大topic
acid base
redox
org chem
三課已經佔4x-50分

記addition / condensation polymerization分別
點畫repeating unit
condensation polymer(e.g. nylon)好多時要你估inter chain force / 加acid alkali hydrolysis後爆返開個monomer個樣

總之overall要75%左右先穩5

要背d equation
2016有考過 NH3->NO->NO2->HNO3
我建議到時自己用redox balance返條式出黎

絕對out syl
只會考畫NaCl同CsCl

睇你aim咩grade
aim 5-5**應該大部分野都識
多d睇返pastpaper marking點答 要答得準同簡潔
如果求4-5
儘量熟年年都考既內容 例如titration cell/electrolysis / hess law / rate or gas V / Kc Qc / org chem multi step synthesis等等

其實呢d答法真係一式一樣
mp/bp: structure -> force
conductivity: structure -> mobile ion / electron
solubility: structure -> comparable strength force with solvent molecule

咁你真係要明個實驗做緊乜先答到
你有無d case比我解比你聽

理論上用邊個方法都會計到
只係唔同題型對返唔同方法會易做d
如果你真係未熟曬3個方法 我建議你用死一個做到先 cycle係最基本既方法

儘量背得到既野背熟d
even我已經幾次5** 都一樣會睇返d definition點寫
因為考緊果時你未必可以短時間組織到好簡潔既寫法
另外就係outline題 寫experiment procedure果d 可以睇下marking點寫

其實sig fig無好嚴格既要求 只要唔好太多位一般都唔理你
我自己寫多寫少過好多次都無扣過分

唔洗驚 佢想你reject個數自然會明顯差好遠

Electron要答delocalized electron
答free electron唔比分

意思啫
正常答delocalized / mobile

2016DSE留名
上年都有睇艾維斯個post，幾有用
各位要加油

但係下個月又要考chem

5* paper 1 paper 2要幾多分

overall 82-84%

paper 1 100/120
paper 2 33/40

5**要咩分

around 90%

巴打可唔可以解釋下點解1(b)(iv)(2)嘅soln係：
(-2.3 x 10^-3) x 1/3 ?

佢given 比你個rate 係based on formation of I2
而BrO3- : I2 = 1:3
即每1mol BrO3- consumption = 3mol I2 formation
所以直接張I2 formation rate /3 就知道BrO3- consumption rate

點樣用ta monitor progresss of
Mno4 2-+c2o4 2- -》co2 +mn2+

dipole dipole attraction, induction force同dispersion force 聽講out syl?
因為我睇舊版notes的，佢話2016年將vdw force拆開3種，理應複雜左 可能我d notes太舊啦

Colorimeter

以上全部係sub-category of VDW force
不過名稱全部outc

不過你識以上三種既concept就可以幫你了解到個d strength of polymer 咁解

早知唔買咁舊既notes
thanks btw

想攞2或者3 有咩可以做

Retake有冇機會攞到5**？冇sba

自修仲易拎到5**

Why?

Chem算唔算係最多野讀的elective

SBA你係食日校生個分

最多係中史

Chem只不過佢係物理同生物都包至比較多野讀

請問下最後一日應該點溫好 .
之前溫數溫到無理過Chem
而家唔知點好 利申3底

有冇人有1415marking share？

same

btw, 點樣由rate equation 知道rate-determining step?

Outc ga
唔好理呢d la
你集中溫0/1/2 order interpretation仲好，分分鐘學當年al出條plot graph 題，全場人o左

或者你不如對syllabus溫有咩遺漏仲好，唔好而家曬時間溫outc

原來outc 本書有寫我先做下

我想問 宜家dse仲會唔會好似samplepaper paper2咁問ethanol + acidified potassium dichromate嘅full formula架？
佢個ans係直頭要balance曬所有野
我學個陣都剩係要寫個Cr2O72-(aq)/H+(aq)係個箭咀上面 求解答

sor遲左
upload埋elective分析

工業化學：

大熱topic：
energy profile 能線圖 (本人心水) - 搵Ea/RDS決速部/催化劑影響
Ea Graph題型 - Arrhenius equation 阿列紐斯方程
chloroalkali 氯鹼 - Hg vs membrane electrolytic cell 汞 vs 膜 電解池
Atom econ 原子經濟

分析化學：

大熱topic：
chromatography (本人心水) - 計Rf / 解釋result / TLC vs column柱 / spot無色點算
distillation/fractional distillation 蒸餾法 / 分餾法
titration (年年考) - mohr method 莫爾滴定 AgNO3 vs Cl-
mass spec + IR 質譜+紅外光譜 - 估官能基/估碎片/估結構

正正有題atom economy

可否詳細教教呢種multiple steps ?

Metal同acid base個part可以點溫
有時mc比4條式問邊隻有reaction/ppt/gas evolved 就好驚諗漏
其實有邊幾類大topic嘅reaction
Neutralization, redox, ppt個類？

SO2+Ca(OH)2 係neutralisation？
雖然都係出salt and water, 但SO2係acidic substance唔係acid?

唔係
Dse definition: neutralisation only give salt and water

想知點計

你呢個case唔太適合用ta
因為個Mn2+係catalyst黎 (autocatalysis)
個rate去到後段會加快
正路用colorimetry

佢唔要求你講到呢三個名
但你答題目寫左都唔怕 只要係事實就寫得
最基本要識polar force > non polar force

見人見智啫呢d野

無嚴格要求
最後答答大部分取小數點後2-3位

溫選修同大topic acid/redox/org chem
呢幾課儘量執分

今日先見到個po
希望R 到個*

簡單講 如果一個reaction有好多細steps
只有involve左RDS既reactant會有order並出現係rate equation度
無involve RDS既reactant一律係0 order
e.g.
1. A->2B slow
2. 2B->C fast
rate = k[A]

有機會
如果要bal佢會叫你bal埋 或者之後有數計
其實都係redox黎

係呢 咁如果個spot真係無色咁點算？

e.g.

A (+H2O) -> B (+HCl) -> C (+NaOH) -> D

AE = D / (A+ H2O + HCl + NaOH)

記熟d公式
metal + O2/H2O

displacement

acid + metal / oxide / hydroxide / carbonate / hydrogencarbonate

solubility rule要背

acid: a H containing compound which produce H+ as the only ion when dissolving in water

SO2係acidic但唔係acid

嚴格意義上唔係neutralization

UV light / iodine vapor

想問哈柏法/合成氣轉甲醇嗰堆式係咪要寫埋催化劑,溫度同壓強

想問下solubility rule係咩 突然唔記得左咁 係咪者係某d metal+halogen/SO4會出ppt果d

總之係target product / ALL reactant
留意佢中途出果舊野唔計 因為step1 form出黎後step2 consume返 約走左
btw條無balance完整個樣比你 計唔到係正常

邊d salt soluble/ insoluble

唔該 好似第一次聽solubility rule呢個term

針對你提到Mohr method

用standard AgNO3 titrate against sample with unknown [Cl-/Br-/I-] with a small V of CrO42- as an indicator

其實唔會一開始直接Ag+ react with CrO42- 出 Ag2Cr2O4 reddish brown ppt, 直接影響結果嗎？

書/筆記都假設Ag+ can first react with Cl- in the sample, then react with CrO42-

Ag+應該唔識selectively react吧？

Kc黎
Ag+ + Cl- <-> AgCl (Kc1)
2Ag+ + CrO42- <-> Ag2CrO4 (Kc2)
因為AgCl less soluble than Ag2CrO4 (Kc 1 << Kc2)
所以Ag+會preferentially react with Cl-先
Cl- used up先會到CrO42-
Kc 1 Kc 2係競爭關係 Cl-搶Ag+能力高好多

雙手拍一拍 大叫練成 保各位拎5星星

果然如此！
感謝

延伸題：

如果題目問點解唔可以用acidified AgNO3

是否Ag2Cr2O7 會soluble in HNO3 such that no observance first appearance of Ag2Cr2O7?

會炸到今晚
請見諒 thanks

因為跟緊syllabus 問緊任何可能問題

?????

想問整soap個原理係咪者係alkaline hydrolysis of ester?

其實用standard acidified AgNO3 ok ?

想問點解3(a)(iii) 答案係column chromatography？

yes

我主要問Ag2Cr2O7唔會soluble in HNO3嗎？

因為我見話大部份salt soluble in HNO3..

因為tlc只係話比你知果3隻substance個高低位
真係要extract返隻野出黎要用column

好似唔soluble

想問呢，TLC話我地只substance polarity difference

之後有column, 會否有機會同時沖曬所有substance落黎？

如果會，點知同點避免？

Like this case spot A and B
Spot A adhere more strongly in stationary phase
-> stronger intermolecular attraction with stationary phase
-> 理論上In column 會行得慢過spot B

Toxic 同poisonous 有冇分別

係所有NO3- (nitrate) salt 都soluble in water 嘛？

No ah
Like Ag2SO4 it is soluble in HNO3...

注意 Mohr method個product係Ag2CrO4唔係Ag2Cr2O7

From wiki:
The solution needs to be near neutral, because silver hydroxide forms at high pH, while the chromate forms H2CrO4 at low pH, reducing the concentration of chromate ions, and delaying the formation of the precipitate. Carbonates and phosphates precipitate with silver, and need to be absent to prevent inaccurate results.

就算假設你assume soluble in HNO3
你加acidified AgNO3 into a sample
個acidity即刻 dilute晒
所以你話soluble in HNO3哩個原因唔成立

咩都未溫想攞2可以點溫.....
學校預我1

U r right ...
Thanks for clearing concept

MnO4- + C2O42- 比一般redox相對慢 at first 原因在於- - repulsion

咁是否- - repulsion ge rxn
OCl- + 2I- -> Cl- + I2 呢類都係慢rxn?

想問下 preparation of ps hdpe ldpe perspex 洗唔洗識？

Long form is?
完全唔識

我唔明chromatography係做緊咩

（因）colision of reactant molecule in gas phase is rare
（果）activation energy of reaction is high
咁係咪錯concept？

點樣分polar同non polar?

睇net polarity in resultant arrow
類似phy resultant force gum

Polystyrene polyethene ziegler natta 嗰d

Rare collision -> relatively low T
Not easily to start off a rxn -> Ea high

所以, low T or Ea high is one of the reason
但唔係一定既關係..小心小心

ziegler natta應該知個名同係application of free radical substitution is ok
Preparation 應該就

其實我連preparation of nylon 洗咪知都唔肯定

睇番coordinate of maxwell and energy profile

兩者其實未必有直接關係

首先畫個結構以及外圍電子
基本上如果中心原子冇electron淨同埋四周有一樣的atom連著一定係non polar
CH4 CCl4 CO2咪non polar
另一個case係cis trans
trans反通常non polar
cis順就polar

如果出2T圖記得咁畫
x軸係分子數量
y軸係分子動能

面積係總分子數

記得一定要寫［分子］
唔好淨係寫動能

想問係可唔可以就咁寫2,4NTP

最後reminder 記得寫清楚 例如某某物理量 要寫清楚屬於邊個
濃/稀

質子可以用p+ 電子可以用e- 中子可以用n表示

唔好寫錯別字/串錯字 尤其係org chemical 命名
呢題係有劍仔 要無錯至俾分

第一次出現我建議都要乖乖地寫2,4-Dinitrophenylhydrazine😂

呀sir教:
第一次寫2,4-dinitrophenylhydrazine(2,4-DNP)
之後就可以寫2,4-DNP

好既唔該晒大家

2016 why there is a need to install a heat exchanger in the chemical plant ? 2 marks

基本上教科書冇索short form就第一次出現要全寫後short form

咁教科書有short form如ATP ADP TNT就可以short form

講下邊題
咁問我唔知你想點

2016 industrial chem 1(b)(ii)

Heber process本身需要一定能量至可以做
另外個process本身係exothermic reaction 所釋出的heat可以用係其他反應 reduce the costs

Pre-heat the reactant + reduce the cost ?

幾多%有5

安全75分

第一岩
第二講埋用途講清楚

想問下an chem
如果要check一樣substance 既concentration
係呢個syllabus 之下係唔係只有 use of colorimetry ??

Titration

thx

colorimetry只限有色solution
其他要titration

順便講埋
睇清楚問題佢問你係method定equipment
Colorimetric method
Colorimeter
小心字眼

多謝提點
15年5左
希望今年有星

上左岸?

求5阿

我應該用去到2022年 陪我外甥考 我假設佢想讀chem

正常你揀用咩solvent run column已經會考慮呢個問題
一係就用條長d既column

poisonous通常指very toxic
同bio有關係d
正常寫toxic夠

唔關事 你隻salt本身唔溶就加NO3-都唔會溶
有d野係會同acid react先溶

係其中一個原因

唔會考

yes 馬料水搵食科
雙修 無quit u

搵返頭幾頁有人問過 我答左

巴打可唔可以講下點畫焓變圖，成日畫錯
有冇一個固定步驟咁畫

但ag2so4應該唔會同HNO3 react?

我都想拎返粒星

又唔可以話你錯曬
不過frequency of collision 同frequency of effective collision係兩樣野
你collision次數少唔代表energy唔到達Ea
不過increase T係其中一個方法去增加effective collision

non polar要求
1. 對稱分子
or
2. no any polar bond

我自己寫開粒子 particle
因為particle係包埋molecule / atom
咁for所有reaction都唔會錯

2,4-DNPH
寫得到全名就寫

collision要freq高同岩方向至叫有效

conducter個resistance就係一例子

加熱會增加碰撞機率
但會令電子無咁易撞岩方向 (因為電流要固定方向至算)
所以會反而resistance上升

聽日考完就唔好諗
如果你有讀m12 bio 或者其他就休息下就溫下一科
冇就休息完後就操爆英文oral佢

大家加油

chem係一科食糊科
畢竟佢係dse係介乎於
phy要求較高的數學邏輯
同bio要求較高背誦之間

希望大家聽日考完有好結果 不過上到岸係唔係讀chem就自由斟酌下啦
大學chem會開始講好多physics上嘅野
包括講下大家一直有疑問點解K Ca係2，8，8，1 2，8，8，2而唔係2，8，9 2，8，10

Ching 大學讀邊範

保佑5

Atmospheric Science

無陰公
成份卷識做但總有一兩分攞唔足
兩題 communication 分都攞唔到
最後5

elective係phy chem 聽日已經係最後一科

寫少d廢話 一句解釋到正確答案就有啦

可唔可以講講liquid liquid extraction?
唔太明個principle

無M2
如果到時上到岸入sci
入學前問下數學老師進修微積分啦

同埋recyrstalisation

兩種liquid因為冇吸引以及密度不同
所以會分成兩層液體

油係上層 水係下層

想入engine多d 借問聲洗唔洗識

engine微積分係基礎黎

唔識都唔緊要
yr 1有faculty package 讀番晒

今年大唔大機出calorimetry 無溫到呢part

重結晶係搵岩的溶劑 將佢加熱至飽和
之後除雜質
再冷卻同負壓抽乾佢

肯定出啦

記得E=mc deltaT

點解釋metal mellable ?

呢個位想求詳解

3樣野啫

1.E=mc(Ti-Tf)
m係質量 睇清楚單位
仲有水加左chemical 個mass係兩者之和
例如加左0.5g NaCl係100ml水到，咁mass係100.5g

2.計加野物質的mol 係只係該物質 唔係混合後的mass

3.之後E/mol=ans
記得用kJ/mol 表示

之前拍左段video教學生畫
現成upload比你睇住先

因為 gaint metallic structure的atom可以自由roll over 同 retain in the structure

點自由roll over?

睇返上面 121樓

use external force 咁接觸到的atom會移動
因為移動仲係電子海入面 整體結構仲完整

想問D 野
cu3+咩色。。？上網check 唔到

同埋石灰水加co2 到過量果2條式係咩？

recrystallization係將個impure crystal dissolve in hot solvent先
趁熱filter一次 remove any insoluble impurities
再cool down攞返個crystal

organic layer未必上層 要睇density
唔sure就直接寫aqueous / organic layer

計mcT應該有

係dse程度只會考organic/aqueous

metallic bond is non-directional ->
allow relative movement of metal atoms without breaking metallic bond

一般題目唔講就上油下水

cu3+唔會考啦 記common ion ok

CO2 + Ca(OH)2 -> CaCO3 + H2O
CaCO3 + CO2 + H2O -> Ca(HCO3)2

其實點解h2o2個樣咁對稱但都係polar

想知:
Alloy令到atom can't easily slide

咁樣同harder stronger有咩關係？

唔該曬

想問埋濃h2so4 同濃hcl 加cu 會有咩分別
呢類會唔會考？

H2O2其實唔對稱 唔係planar 黎 (叫open book shape)
不過out syl的

會
呢個考你濃h2So4氧化性質

cannot slide -> less malleable -> harder

咁不如答埋我個分別
之前老師考過濃同稀h2so4 同hcl 加cu 既分別
但我冇左筆記

絕對會
2014考過Cu + H2SO4/HNO3/CH3COOH

大學野

你睇到個H各自唔同方位
其實唔係對稱

But harder should be opposed to soft ?

I don't Understand this loo

Cu + H2SO4 --> CuSO4 + 2H+ + 2e-
2H+ + H2SO4 + 2e- --> SO2 + 2H2O
-------------------------------------------------------
Cu(s) + 2H2SO4(l) --> CuSO4(s) + SO2(g) + 2H2O(g)

濃HCl 冇

稀H2SO4 ->普通酸
濃H2SO4 -> 氧化劑 出SO2

極稀HNO3 ->普通酸
稀HNO3 -> 氧化劑 出NO ->空氣中出NO2
濃HNO3 -> 強氧化劑 出NO2

HCl -> 濃定稀都係普通酸

係咪可以寫成H2CO3

想問下liquid liquid extraction 上面係咪一定係organic layer 下面就係aqueous layer?

highly malleable 可以諗成隻metal soft 易變形
咁less malleable咪即係harder

樓主答左

但dse question 多數係
special case題目會講

Thanks!

唔得 我2015親身寫過 佢唔比分

你用Sodium 同埋不銹鋼或者佢會明d

唔係 例如CCl4 vs H2O CCl4會係下層
唔肯定就直接寫collect xxx layer 避左佢

如果考呢個題目會講明 可以放心

者係點 唔明

即係大部分case油上水下

咁如果係答問題真係答取油相就得

同埋想問area of maxwellxxxxxxxxxxx graph係total no of molecules 定total no of mole of molecules?

唔該

你要extract果隻野係organic layer既話
就咁寫collect the organic layer
唔好寫上定下層

total number of molecule

咩係allotrope?

同一個原子/分子狀態但具有不同的結構
carbon係example

carbon有diamond graphic C60
P有紅P白P
仲有O2 O3都係
Fe都係

one of the forms of an element which can exist in more than one structure

thxx

thxxxc

舉例子C 同O2O3就sure win

想問下primary同secondary cell 要唔要背equation 同charge位 背到想死想skip左

背唔切你唯有背secondary cell rechargeable啦 mc會問

得zinc carbon / fuel cell要記
其他唔洗 佢會比足夠資料你砌條式

thanks 咁就好啦 chem已經溫完 最後衝刺做pp+exercise

可唔可以講吓anodization？

再提提 chem卷入面
爆炸=反應後短時間產生大量氣體

例如1mol gas反應後有6mol gas咁

Hydrogen就另一回事
因為Hydrogen同oxygen爆炸係因為反應產生的瞬間能量較大

process to increase the thickness of the Al2O3 layer on the Al surface
since the layer is impermeable to water and air, the anodized Al has a higher corrosion resistance

祝你地修成正果上岸

可以係fb換張呃like用莊相

毒拎冇呢d機會

我唔係香港讀 我都冇莊相

一定喺AL2O3?

得呢個case

有冇equation要背for anodixation?

冇背過實驗題係咪等收皮

想問埋daily application of O2, N2 , CO2

要知個Al object放anode同埋用dilute H2SO4 as electrolyte

快D訓啦仲討論

咁你幻想自做實驗

我考都冇背過 幻想自己做就寫到

答Na,Al boiling point,conductivity嗰d比較題
有冇大約框架?

都係講左structure先 再比較bond strength / number of delocalized e

Al =>走3e- 易傳heat傳電
boiling point?Metal應該考melting point
不過講下佢atom size大小 stability同埋metallic bond比較

你可以考試時係題目簡畫個圖 再thinking

講strcuture -> 係咩bonding -> compare strength?

聽日背唔切industry processes所有condition記得入落計數機prog到
一考就recall返

sba得80%
聽日求6，最多只可以扣20分

chem真係難得一科做得快都無用

Paper2通常會調分放心

點調

聽日如果驚mc做錯就先做lq甲部warm up下
之後花35分鐘做mc

我20分鐘屌得哂，不過pastpaper唔覆卷都錯3至5題

佢每個單元睇個mean 之後會按比例加分
你可以睇下買卷個分數表

我睇過啲師兄嘅bio report，好似唔係調好多
chem調好多

咁多位聽日加油

佢paper2會調好多

O2: welding 焊接
N2: filling gas in food packing / N2(l) as refrigerant
CO2: Fire extinguisher

唔會
近4年佢有兩次調分 都期共中一個elective+1分

監考會唔會check program架?

但係cal機係 HKEAA approved 㗎喎

正常唔會

好啦 1 am 答問題正式截數
快d訓 聽朝加油啦
聽日下午我會出mc ans
LQ可能要等我攞到卷先

P1 應該穩陣8成5，p2要幾多先有星？

around 32-34

Mc delta t個m係咩？

Mass

unit跟返specific heat capacity 果個MASS就OK

唔識大學chem可唔可以搵你教

12 AL CHEM A今年考，有乜要注意

早晨

咩係honeycomb design?

考chem真係好撚閪, 考完數都無乜時間溫

呢個數係咪當sba滿分

求影相俾我

祝大家旗開得勝

冇曬人

考完paper 1

都未考完

入機
入機
入機

OK啦
點都有三掛

收皮喇今鋪

屌冇背到cu h2so4(l)

跪求MC答案

岩岩考完
還好啦

留名睇mc答案

好易

你地eqm ratio個題計左幾多

出左邊年Al既題目

琴日冇睇post?

起身冇入program
當年AL入曬c/ s/ cu react with h2so4

我都考完
平心而論真係難左
特別paper 1 LQ

今年真係玩野
出enthalpy change cycle

考完第一個感覺，出卷果個一定係屎忽鬼
feel到佢的惡意

好彩識畫

有題h2o2我計左5xx moldm-3
預自己錯硬

我1000moldm-3

paper 1最難應該係electrolysis H2SO4同果舊organic compound HA->A- + H+果舊 indicator黎

我好似計左1

考完

應該1M

1 +1

1:49xxx?

有冇人講下paper 1B大概出左d咩？

係 大約50000:1
HA>>>>A-

49xxx: 1
佢係問HA to A-

點計 完全諗唔到

electrolysis of H2SO4 有咩難？

係 個陣都心諗伏到你

有冇mc答案

pH=-log[H+]
K=[A-][H+]/[HA]

shift log左個pH計返[H+]
再代返入Kc=(A-)(H+)/(HA)度計

不過我想講計唔難
下面問加NaOH果度先難

轉咗H2SO4有冇change in observation?

我係咁做。。。。點解出唔到依啲答案

唔算好伏啦，寫到明既

我直接 A-:HA =1:49xxx咁係冇分？

想問electrolysis 個條K2SO4 換H2SO4
全部答same observation 攞3分？

條題目係點
有冇數字
就咁睇好數學

Suppose b 有gwa
1. More air bubble
2. 我寫左粉紅色範圍細左

屌我寫咗no change in observation

EAA唔似會出2.呢d 答案

Given pH 好似~2.5
Given K ~10^-8??? 唔記得
Ask A-:HA ratio

都啱

有無mc答案

似係禁錯機
我通常禁機禁兩次
pH係2.4
K係8x10^-8
應該計到接近既答案

lm 睇paper 2

竟然俾晒提示話order of reaction唔一定整數

Paper2係咪算難?

考定感覺良好
真係多謝樓主同各位巴打
今年同上年個Posts都學到好多野

笑咗
可能啲人唔識log

2.83???
2???
除唔盡ge

1.5

無啲咩m/e 91 benzene ring算係咁

咁中學level真係教開當得整數

Kc係咪要加單位？

覺唔覺今年份卷，感覺好長，好似寫極都未完咁

一樣

Lq 好多唔識

d人讀chem唔識log就抵死啦
pH又log, Arrhenius又log
數學core又log

conc. H2SO4
16.8 mol dm^-3

做唔晒

份卷咁少計數
成堆文字題都唔知自己攞唔攞足分

Same

我係

全世界都啱，條Cruve 係咪又高左
非擾敵

empirical formula of nitrogen oxide 係咩

呢個真，sectionA真係要寫好多字，感覺好唔穩陣

我計到N2O

文憑試化學 歷屆最淺
專家：似會考程度

我都係

+2

Btw條滴定終點最後一刻先改成 light green -> purple我用中文考唔好怪我英文唔啱

paper 2 個mole ratio係幾多

一個氮嘅氧化物wor

想問係SO2定O2 in slight excess

1:2

1:2?
N: -1 -> +1?

好似 1:2 求高手證實

一樣～

我寫O2

我都係 1:2
我啲Frd全部唔同答案

NO2

例如？
1:2好make sense wor

咁樣咪n係+4

想問1b 最尾果條其中一個答案係咪catalytic property

考完嘅最後小小tips
如果有信心但派分唔滿意 一定要appeal
利申 Chem appeal 5*上5** 由A2變入到A1

跪求學霸mc ans

有mc ans未？

oxidation number of n你地計到幾多

Yes

咩standard condition

卷二發生咩事

我寫N2O

係N2O ON+1

係咪room temp pressure 嗰啲？

你想講太淺定太深

可唔可以解釋下 我唔係好明

仆街冇做到

屌，計到+1但諗唔到可以N2O，寫左HNO
好on9

屌，我睇漏左，但我都幾sure N: -1 ->+1
N2O make more sense to me

我鳩撞N2O

前面巴打話NO2係點解

係1:2, +1, N2O

唔是298K 1atm咩
(雖然即係rtp)

有冇人可似解一解中文問題 ：一個氮的氧化物係指氧化物只有一個氧定係點

屌寫左 +1 NO

我都係寫1atm同298K

想問p1 2條essay出咩？

If HONH : Fe3+ 係 1:2
Fe3+變2+，跌左1，mole ratio
N應該要+2
-1+2=+1

一個有氮的氧化物
利申 英文Chem

我想問做新一題既時候好似無開新一版可以點算
佢會唔會睇？真係公開試先會犯依d on9錯誤

2013年 5*留個名

屌屌屌 好彩一分

report
再打去熱線問
真係唔sure
good luck

第一條俾左四種organic compound嘅liquid你要去用chemical test分別佢地
第二條用Mno4-和C2O42-個reaction去解釋transition metals嘅特性

??

總括黎講
paper 1 少左計數 同唔難計
多左寫字解釋 所以時間上會緊左
mc算易 lq難位難過曬上一兩年 但淺果d真係淺到秒答(e.g.尾果兩條org chem)
paper 2都係題目偏多 易做唔曬 但除左titration外唔特別難

屌同d 收卷既講佢話無計，兩個都係咁講

唔係yellow to pale green咩?

yes只係有O不可有其他

1. separate 4個organic compounds
2. reaction between MnO4- and C2O4 2-
要寫chemical eqt，同用資料(colorimetry入面absorbance vs time嘅graph)講manganese3個transition metal嘅characteristics，大概係咁

chemical test分4隻organic compound
autocatalysis+transition metal

唔係

yellow to purple

係pale green to pale purple

調返轉?

都錯

有無mc ans

可唔可以解釋下

其實abc題係要開新一頁?

同求

係咪 Fe 2+ 同 MnO4- ?
yellow to light purple

岩岩先上車返去咋
儘快啦我

End point = first appearance of extra drop of Mnao4-

The remaining sol in conical flask is pale green becoz dilution effect

After an extra drop of MnO4-, with the dilution effect, purple to pale purple

Pale green to pale purple

Yes 👍

錯咗

Fe2+ yellow

So I say pale green

屌做嗰時唔知做乜鳩無理fe2+

其實MC20 22 23先是最伏
Burning coal under room temperature
同時有poison and non poison gas
真是唔知計唔計出CO好

鉛水唔記得 其他一樣

我對完錯1題
錯ca3po42@@

求答案

0.01 mol A

CDABC
CACAA
BBDAB
AABDD
CDBCD
BCDAA
BCCDC
C

應該錯 睇點傾
因為one drop

唔洗諗啦 係黃to紫
做到end果下杯水99%係Fe3+ 幾乎無曬Fe2+
杯水會係黃

第5題alkene優先

咪話錯1題😂

D

yea 25 must be B

source?

留意S8>P4>Cl2>Ar

都係錯1/2 好彩

Myself
應該錯1/2題

第七題點解係a

同問

點解唔係B

點解唔係b

咪玩啦 邊止錯1/2題

7係A 要t=3拉垂直線向上搵T max
79-28=51
exothermic

上年追唔到5** 溫咗兩年放曬成副心機都係5* 今年17年考生加油好運啊 加油5**

今年係咪淺左？
冇溫過 求4

我對對下都覺得怪

走歪博士出咗MC Ans

有source

咪岩岩好錯2題lor

真係錯2題ja ching ;o)

Gg錯3題，3題都係careless
冇希望

你好似al ?

錯一題

Yup，五年前

你睇kelvin lau and
我都係錯佢2題ja

錯5 同 25
怪怪應該你地錯得多

原來係兩題

小卒有data
有冇人知往年(當最淺個年) lv4 cutoff幾多？

36/36 啱囇，有冇咁易

mc full

你勁jeh

有冇mc題目share?

要呀巴打

錯3題 但錯嗰3題係頭6題 想死

頭幾題永遠錯得最多
利申27/36，頭12條錯6條

今年真係好撚易

錯5題

2017 MC ANS

你以為啫

錯12題mc仲有無lv 4

啱一半MC有Lv幾

錯左8題有冇5

得25條有冇機會4？

究竟4 cutoff係幾多？

me2

上年4 cutoff 好似好誇張

你想chem變econ卷咁
?

我記得我考錯10題都拎5

同走歪博士份answer﹐即係full mark?

艾維斯巴打可否share MC卷比莘莘學子?
thxthx

咪係
我就唔信呢度所有人90%
易？睇過 成日擾黎擾去

係 恭喜

100/120 33~34/40 有無*

高定低

條curve最多咪又係+-2% 成日擾

其實份MC算易 都無乜邊條個答案係含糊
都係考你有無睇清楚

This is golden son
算啦🐥

2%其實好多

turbidity果條諗左一諗
因為CaSO4 同S都係solid﹐唔背果條S2O3 +H+ 的equation 的話可能會煩

計我話 條曲線今年都唔會變
你班屎忽鬼繼續9up la

想問我paper 1 overall 6成的話
但Paper 2得40-50% 係咪會拉低我跌落3

question of the year個人覺得係
electrolysis use 1M H2SO4
同埋add NAOH to nitrophenol 個change

拉你落5*既人sba
唔會拉高/低

點解？

後者點解咁講？
正常eqm pos shift since H+ OH- reacts?

真係要睇係好唔好彩 今年個cut off一定低過上年 但去唔去到你個位好難講

想問轉咗用H2SO4嗰題有change？我見好似3分

Phenolphthalein 應該係關鍵

我答會pale咗再深返色

唔係咁簡單
你wiki pH indicator
有條叫pH = pKa + log [A-]/[HA]既equation (以前AL會學)
係講indicator用

但答題內容是否outc ?

Standard enthalpy change condition 係咩 是但寫佐25度

1ATM
25 度/298k
Standard state of element at its most energetically stable form

但係fe2(so4)3 fe3+個mol唔係要乘2咩

咪 1:2 lor

你做既時候有無諗過
既然佢下面果題你知隻野係用黎做indicator
咁一日未用曬水入面d H+ 應該佢都唔會轉色住

22/36

因為fe3+有2粒 所以我再乘多次2 變咗1:4

係咪每年4月都會好快流出份卷
好想睇

但如果加NaOH
明顯會令到杯水既[H+] <<<< [OH-] after equilibrium position shift

而[H+] 同時有關個個A- equilibrium 事

問題在？

寫是但一個有無分

仆街mc得個23題求4

有英文版mc卷
要嘅話請留tg 唔會po上嚟費事比HKEAA告

點知....

standard condition咪得

問題在你上面自己計左HA:A- = 50000:1
亦即係話個eqm本身係極度LHS
所以題目話慢慢加NaOH入去時 係應該會睇唔到轉色
除非你加超多OH 多到push個reaction 個[A-]大返先會睇到黃

唔否認岩
但直送隊呢個答案好似risky

Oic 🙏🏿

係😂

1 atm, 298k, all element are in their most stable form under 1atm,298k (also called standard state)

Yes 全中但得1分😂

chemistryteacher117

thxthx巴打，連登有愛

Sent

thx巴

唉paper2收左皮，成part redox titration啱得一題

過左去啦
你其他地方滿分咪一樣有15定唔知17分
都係3分姐

ykan8 感謝巴打

直接冇咗6分。。。

呢題幾分

3

Errr
Stay positive la
Many good things ahead

我意思係個條分題 any colour change 個條幾分

Paper2 做得好過 paper1可以點。。。

唔係
係一個aldehyde

C3H3O 砌一個aldehyde

唔該 我想要
用黎整詳細題解
我自己得中文版

切舊野個C=N鍵
將原本N個位改做O
即變左C=O

明明dbe計到係6，但有一個benzene加 c=c同c=o

benzene dbe = 4 wor

比你tg我

自膠

P1 107/120
P2 36/40
有無**

dsechem2017

有

搵唔到嘅
Btw Paper 2要唔要?

試多次
要呀麻煩曬

有無人知mc paper 1 paper 2嘅 weighting係點

MnO4- + Fe2+ 出 Fe3+ + Mn2+
near end point there are significant amount of Fe3+.

Its yellow color masked pale green of Fe2+

60% 20%

我都想要MC同paper 2

MCQ 35/36
Paper 2 36/40

Paper 1B at most can deduct how many for 5**?

60%有冇4?

你預10分左右

P1 105
P2 32
有無5*？

卷5成5 sba 8成5有冇4？

覺得今年出enthalpy cycle 伏左好多人 應該cut off 會比2015 2016 低 預計貼近2014 cut off

拎5mc大約啱幾多題
錯左7題 有3條錯眼殘
好頹

有*

難d 除非今年cut off真係拉低

要幾成先有4？

yes差唔多2013~2014
講明要畫CYCLE明顯係封補習佬d skill同真係要試你係咪識

睇MC無乜用 總之paper 1 overall 90/120

enthalpy cycle 唔係好普通咩
幾時變咗係伏

因為好多人學左另一個快d既approach

應該話 HKEA咁多年從來無考指明用某某方法做既enthalpy
咁有一部分老師會教學生用其他方法做而唔用cycle
估唔到佢今年硬性要畫

即使我中學老師講左好多年cycle 唔會出 但要識畫 佢今年都o左嘴

P2 35/40
P1最少幾多有*
係咪P1一分等於P2兩分?

係咪+226 kJmol -1

好似係 無記錯既話

Paper 1 104-107 /120
Paper 2 36-37/40
sba 95/100.
有無5＊＊

點知5**
屌啦星都有啦😂

舊年都係一粒 今年想兩粒

反而我以為大家會掛住計數，唔識點解做唔到formation of C2H2同hess's law definition 不過無人討論，睇黎大家都識
等我仲臨考一日先背左幾個definition

Hess law definition
我寫左The total enthalpy of reaction are constant 😂😂

So sad 1 mark
Minor la

想知快approach 是乜

想問elective in chem
比左個圖問order of reaction
係咩order

我覺得答side product is wrong if pp recite marking

Con against time
Decrease linearly
U think ?

Algebraic method

我寫first order
但見到kelvin lau IG 打話咩 zeroth order
仲話mock出過 應該要識

Zeroth
Concentration of A decreases linearly with time

我答zero

Yes zero order

1st / 2nd order can't be concluded from this graph merely

If first order
你個濃度下降個rate(slope)唔會係constant
而係越來越平

Since the slope at every point in con Vs time graph representing 1st / 2nd order graph is ever changing
-> a similar curve will be plotted

個delta H formation 係咪200幾？

Molamola 仲諗住有5** 發夢

+226kJmol-1 la

It seems correct

Ic thanks it was not too difficult

我寫左 As the slope of graph is constant so rate is constant, any change in concentration will not affect rate

Order應該係0 係計slope個速度都冇變

Yes
I was saying if the curve in 1st/2nd

上面話C2H2係邊題

無讀兩年真係甩鬼晒
完全唔覺得係zero 仲好自然咁寫first

有冇whole paper solution

Enthalpy gor題

Oh ty

冇溫過書啲野都好似識 希望有4
拎哂時間去maths 放棄左chem

寫from the graph , the line is downward sloping

我想問測試na+ 同k+果題可以寫溶左佢落水
之後睇顏色？

可能會被人扣
因為1st order 都係downward sloping

等我以為我又有咩錯左
暫時p1錯左~8分，p2 3分
仲未計文字題啱唔啱

Flame test？

No
Na+ ion in aq no color

Flame test for Na+/K+ cpd

溶落水有咩顔色睇

等睇d人背有side product
我覺得錯
Only C H, won't give side product

笑左，記錯左野

Why cannot? 2C + 3H2 -> C2H6

問咩？其實果題我淨係記得226

Only 2C H2 bor?
If consider 2C H2
I wrote u can't control the exact ratio of C:H into 2:1 to give C2H2

以我所知，我地學Na+ K+ all salt soluble in water & no colour ga wor

But...
I rmb I did a Q before is that
C + 0.5 O2 -> CO

This can't be determined directly because C will react with O2 to form CO2 (side reaction)

我記錯左k+ in water係purple
唔好怪小弟，廢柴一名

Maybe both acceptable gwa

Oh 我記得啦，我寫類似impossible to control all C and O2 100% react into C2H2，所以冇可能直接測 (係咪呢題？)

Yup

H2

你答乜？

can't control the exact ratio of C:H into 2:1 to give C2H2

hess law唔係overall enthalpy change same regardness route of reaction咩
另外想問cycle個題幾分？

其實你個答案同會出side product咪一樣
都係非100% 出C2H2

Yes
Overall 4/5

唔同 有機會做唔到C2H2 =/= 出side product

連埋definition explanation計數 overall 4/5?

呢個世界有樣野叫還原基本步
Flame test

Definition 自己1分
Why 1分
成個cycle 好似4/5

2018 dse考生
如果想攞5以上
應該要點溫
做啲咩去溫

中五應該教到eqm
建議你煲爆dse al acid base eqm
Chem命脈 所有野關佢事

你掌握到eqm 你化學贏人好多

mc錯左十條 lq要幾多先有5

如果我paper1A31/36,paper2大約25,paper1B幾多分先有5？

咁多

好似係
因為成條cycle 包畫圖 問standard conditions 問 enthalpy change of Formation

好彩 ...
即係個cycle淨係值2 3分

Chem學既野真係有連貫

應該2分
2
1
2

我寫temperature too high cannot be measured

仲有 現階段中5如果癲到check syllabus 溫
你應該下年爆5**🙏🏿

MC20/36
1B大約要攞到幾多分先有4

唔單止有連慣 去到大學只要讀sci都一定有關

佢好似+ve endothermic
點解T too high?

點知high or low

出去補習 某d名師會教佢地快做的技巧
其實係好多都係大學之後做法黎
而且教條友係自己熟晒至教
如果唔係太識就唔好班門弄斧

Eg?

KC denial 中大public health 出黎都可以教chem 我真係無言 睇黎讀nursing 都可以做bio 名師

錯左好多on9野
1b catalytic convertor個條係咪唔可以寫SO2, 唔識串sub..... particulate
仲想問下redox第一條個兩個observation係咩
electrode A可唔可以寫the solution turn from colourless to pink, since the conc. of H+ decrease
我啲fd個個兩題都寫colourless gas bubble evolved

particulate 有份喎 寫SO2咪好好地

但係car exhuast唔係應該冇SO2咩

我都係跟上年mc答案咋

好似唔關事喎 佢問你清除唔到邊種空氣污染物 唔係指定汽車所產生個啲喎

乜撚野叫 state Hess's law

Explain def of Hess law

Hess's Law state that, the enthalpy change of reaction is regardless of the route taken

Good: can remove CO2/NO2 etc which is green house gas
Bad: E-car, electricity supply needed, SO2 still produced from electrical plant

之後咪讀返個m Phil chem洗底囉

其實畫到個圖應該都會寫到def